<resources>
    <string name="app_name">Kursovaya</string>
    <string name="pers">Персонажи</string>
    <string name="pers1">Довакин</string>
    <string name="pers2">Лидия</string>
    <string name="pers3">Ралоф</string>
    <string name="pers4">Хадвар</string>
    <string name="pers5">Делвин Меллори</string>

    <string name="skills">Навыки</string>
    <string name="skills1">Одноручное оружие</string>
    <string name="skills2">Лёгкая броня</string>
    <string name="skills3">Скрытность</string>
    <string name="skills4">Красноречие</string>
    <string name="skills5">Зачарование</string>

    <string name="quests">Квесты</string>
    <string name="quests1">Главный квест</string>
    <string name="quests2">Гильдия воров</string>
    <string name="quests3">Гражданская война</string>
    <string name="quests4">Тёмное братство</string>
    <string name="quests5">Коллегия Винтерхолда</string>

    <string name="locations">Локации</string>
    <string name="locations1">Вайтран</string>
    <string name="locations2">Рифтен</string>
    <string name="locations3">Солитьюд</string>
    <string name="locations4">Виндхельм</string>
    <string name="locations5">Маркарт</string>

    <string name="pers1i">Довакин — персонаж вселенной The Elder Scrolls, один из возможных шезарринов и первый Драконорождённый, появившийся спустя 200 лет после падения Септимов. В пророчествах указан как Последний Драконорождённый. Термин «Довакин» (транслитерация с dov4k3n (DOVah-KiiN) из драконьего языка) расшифровывается как «Драконорождённый» — так нарекали тех, кто был удостоен чести быть благословлённым «кровью дракона» самим Акатошем. Впервые этим именем протагониста The Elder Scrolls V: Skyrim называет стражник из Вайтрана после «поглощения души» дракона Мирмулнира. Так как игрок имеет право при генерации персонажа свободно выбирать расу, пол и имя для своего героя, Довакин может быть смертным любой расы, мужчиной или женщиной, обладать различными умениями и качествами, в том числе и личностными свойствами. В отличие от предыдущих игр серии, в The Elder Scrolls V: Skyrim более невозможно выбрать профессию и знак рождения — последнее представлено в качестве стоящих камней, дающих определённые способности или эффекты.</string>
    <string name="pers2i">Лидия — нордка, живёт в городе Вайтран в приёмном зале ярла Балгруфа Старшего или в Доме тёплых ветров, если главный герой его приобрёл. Также по просьбе может переехать жить в другой дом, принадлежащий протагонисту. Появляется она там после прохождения квеста «Дракон в небе» и получения Довакином звания тана Вайтрана за убийство первого дракона, Мирмулнира. Лидия может быть одним из первых компаньонов главного героя, и, вероятнее всего, она будет первым его хускарлом.</string>
    <string name="pers3i">Ралоф — норд, член Братьев Бури и, возможно, один из первых компаньонов главного героя. Впервые появляется в самом начале игры: его, Ульфрика Буревестника, главного героя и Локира везут в одной повозке на казнь. Он первый заговорит с протагонистом, частично объяснив ситуацию. Захваченный вместе с героем, он сбегает от имперской стражи в момент, когда Алдуин нападает на Хелген. Если герой решит бежать из Хелгена вместе с ним, то после достижения укрытия в самой крепости он освобождает героя от верёвки на руках, чтобы тот мог помочь ему противостоять имперским солдатам (а позже паукам и медведице), которые встретятся на пути из подземелий. Во время побега он будет по пути делать замечания и предложения, фактически обучая героя. После завершения квеста «На свободу!» главный герой и Ралоф могут пойти разными дорогами. В другом случае они вместе доберутся до Ривервуда, где их встретит его сестра Гердур, которая вознаградит героя за помощь брату и даст следующий квест основной сюжетной линии. По дороге к деревне Ралоф обратит внимание на Ветреный пик и Камни-хранители (выбор героя, кстати, не ускользнёт от его внимания). Если протагонист решит присоединиться к повстанцам, Ралоф будет помогать ему в поисках Зубчатой короны и сражаться плечом к плечу в битве за Вайтран.</string>
    <string name="pers4i">Хадвар — норд, солдат Имперского легиона. Солдат из числа гарнизонных войск, оборонявших Хелген. Он пытается помочь гражданским лицам, спасающимся от нападения дракона Алдуина (в том числе сыну Торольфа, Хамингу). Вскоре после того, как главный герой чудом спасётся от атаки, он приказывает следовать за ним в крепость Хелгена. Оказавшись там, нужно решить, стоит ли брать его в сопровождающие или же продолжить путь с товарищем главного героя по несчастью — Ралофом. Если выбрать в спутники Хадвара, по ходу побега придётся сражаться с Братьями Бури, и в итоге он пригласит главного героя присоединиться к Имперскому легиону в Солитьюде. Он будет присутствовать в сражении за Вайтран, после продвижения по службе проведёт спасательную миссию в форте Кастав и примет участие во многих квестах Легиона. После завершения гражданской войны его можно будет найти в таверне «Спящий великан», что в Ривервуде.</string>
    <string name="pers5i">Делвин Меллори — пожилой бретон, один из важных членов Гильдии воров. Всё своё время, наряду с другими почитаемыми членами организации, Бриньольфом и Векс, проводит в таверне «Буйная фляга», расположенной в сточных тоннелях Рифтена, именуемых в городе «Крысиной норой». Делвин является одним из самых известных скупщиков краденого в Скайриме, прославившийся тем, что способен достать практически любую вещь. Однако он не опускается до всего подряд, щедро оплачивая лишь редчайшие находки, которые ему доставляют другие воры. Располагает обширными связями по всей провинции и за её пределами, которые в последнее время почти утрачены, но могут быть восстановлены, благодаря усердию нового члена Гильдии. По характеру Делвин спокоен и уравновешен, за что весьма почитаем молодыми ворами, многие из которых попали в Гильдию по протекции этого человека.</string>

    <string name="skills1i">Владение одноручным оружием (ориг. One-Handed) — навык из игры The Elder Scrolls V: Skyrim, влияющий на эффективное использование холодного оружия, задействующего одну руку. Несомненным его преимуществом является возможность мгновенной смены тактики без потери опыта в оттачивании мастерства. Можно ринуться в бой, вооружившись оружием в обеих руках, а можно медленно, но верно идти вперёд, одной рукой защищая себя щитом или оберегом, другой — пробивая путь к врагу. В любом раскладе оружие остаётся ключевым звеном. На рост этого навыка влияет прикосновение к Камням Воина и Любовника.</string>
    <string name="skills2i">Владение лёгкой бронёй (ориг. Light Armor) — навык из игры The Elder Scrolls V: Skyrim. Он отвечает за уровень защиты и эффективное использование брони лёгкого класса, обладающего более низкой защитой по сравнению с тяжёлой бронёй, но предоставляющего более бесшумное передвижение, скорость и большую подвижность за счёт сниженного веса. Именно поэтому лёгкая броня предпочтительна для воров, хотя экипировать её может любой желающий. На рост этого навыка влияет прикосновение к Камням Вора и Любовника.</string>
    <string name="skills3i">Скрытность (ориг. Sneak) — навык из игры The Elder Scrolls V: Skyrim, остро необходимый ворам. Позволяет успешно прятаться от врагов, а также отвечает за бесшумное перемещение, необходимое для проведения скрытых диверсий, карманных краж или для проведения неожиданных и очень мощных атак, которые, как правило, сопровождаются специальной анимацией. На рост этого навыка влияет прикосновение к Камням Вора и Любовника.</string>
    <string name="skills4i">Красноречие (ориг. Speech) — навык в игре The Elder Scrolls V: Skyrim, влияющий на исход некоторых диалогов. От его развития зависит цена товара при покупке и продаже. Особо любим ворами. На рост этого навыка влияет прикосновение к Камням Вора и Любовника.</string>
    <string name="skills5i">Зачарование (ориг. Enchanting) — навык в игре The Elder Scrolls V: Skyrim, позволяющий зачаровывать экипировку. Зачарование — это умение, позволяющее накладывать различные чары на предметы экипировки: ювелирные изделия, оружие, одежду и доспехи. Чары — это различные магические эффекты, которыми сначала необходимо овладеть. Чем искуснее заклинатель, тем сильнее будет зачарование, наложенное на предмет. Относится к числу производственных навыков, среди которых также есть алхимия и кузнечное дело. Предпочтителен для магов, хотя научиться зачарованию может любой, проявивший должное усердие.</string>

    <string name="quests1i">Главный герой начинает свой путь пленником, которого везут на казнь за незаконное пересечение границы Скайрима. Неожиданное появление дракона в момент казни позволяет совершить побег. По ходу сюжета герой узнаёт, что гражданская война в Скайриме является последним пунктом в последовательности событий, предсказанной в пророчестве Древних свитков, и что он — Довакин, Драконорождённый, — способный поглощать души побеждённых драконов и кричать на их древнем языке. Своими последующими действиями герой спасает Скайрим от Алдуина — Пожирателя Миров. В финальной битве Войны драконов, когда поражения уже, казалось, не избежать, Алдуин с помощью Древнего свитка был перемещён в будущее тремя нордскими воинами древности. Протагонисту предстоит пройти ряд разнообразных заданий для победы над ним, тираном земель Скайрима.</string>
    <string name="quests2i">Гильдия воров расположена в городе Рифтен. Её штаб находится в таверне «Буйная фляга», которая расположена в городских катакомбах, так называемой «Крысиной норе». Гильдия пользуется дурной славой организации бездельников и мелких мошенников. Более-менее нейтрально к ним относится Астрид из Тёмного Братства, так как вынуждена сбывать некоторые вещи через Гильдию воров. Дела гильдии идут крайне плохо, причём многие считают это результатом не то проклятия из-за убийства их гильдмастера, не то даэдрического вмешательства. Для вступления в Гильдию воров необходимо поговорить с Бриньольфом на рыночной площади города. Он предложит небольшое дело, после выполнения которого пригласит в штаб гильдии. Однако, возможность вступить в гильдию остаётся и после провала квеста.</string>
    <string name="quests3i">Гражданская война в Скайриме (ориг. Skyrim Civil War) — вооружённый конфликт в провинции Скайрим во время событий игры The Elder Scrolls V: Skyrim, исход которого зависит от выбора главного героя. Основной причиной недовольства коренного нордского населения явилось подписание Империей в лице императора Тита Мида II Конкордата Белого Золота с Альдмерским Доминионом в конце Великой войны, одним из условий которого был запрет на поклонение Талосу. Поскольку Талос является национальным героем нордов, основателем Империи и одним из Девяти Божеств, запрет на поклонение ему многие норды восприняли как трусость Тита Мида II и предательство Скайрима и Империи. Император же, наоборот, считает предателями Братьев — в основном из-за их намерений выйти из состава Империи.</string>
    <string name="quests4i">Тёмное Братство — группа наёмных ассасинов, готовых убить любого, на кого укажет совершивший Чёрное таинство. Тёмное Братство является одной из гильдий убийц. Главным его конкурентом является гильдия Мораг Тонг, которая базируется в провинции Морровинд. Тогда как Мораг Тонг была уважаемой в обществе Морровинда группой, Тёмное Братство является скрытым культом, члены которого в основном поклоняются Богу Смерти и Пустоты, Ситису. Было установлено, что Тёмное Братство присутствует в Скайриме.</string>
    <string name="quests5i">Коллегия Винтерхолда — организация, подобно Гильдии магов занимающаяся изучением магии и обучением тайным искусствам. Коллегия Винтерхолда располагается, соответственно, в Винтерхолде. Это единственное место на территории Скайрима, в котором обучают магическим наукам. Точная дата основания Коллегии неизвестна, однако её строительство и последующее использование было начато Шалидором, в конце Первой эры. Старейшим сохранившимся документом с упоминанием Коллегии считается «Атлас драконов». Формально Коллегия никогда не принадлежала Гильдии магов, это была обособленная магическая организация, работавшая только на территории Скайрима. Коллегия Винтерхолда расположена на свободно стоящей скале, состоящей из льда и камня, возвышающейся над морем Призраков. Упавшие в море скалы увлекли за собой почти весь город. Лишь несколько зданий и Коллегия Винтерхолда остались в значительной степени нетронутыми стихией. В здание Коллегии ведёт величественный каменный мост, перекинувшийся через гигантскую пропасть, на дне которой бьются волны прибоя моря Призраков. Этот мост как бы висит в воздухе, опоры его разрушены, и он держится, судя по всему, лишь с помощью магии. Внутри Коллегия делится на три различные башни: Залы достижений и поддержки, в которых проживают и обучаются ученики и их наставники; Зал стихий, где находятся покои архимага, и Арканеум — огромную библиотеку Коллегии. Под Коллегией находится Мидден, где в лабиринте ледяных туннелей нашёл свой приют один из членов Коллегии.</string>

    <string name="locations1i">Вайтран — один из пяти крупнейших городов Скайрима. Расположен на равнине, занятой тундрой. Является столицей, находящейся в восточной части одноимённого владения. Город разделён на три района: Равнинный, Ветреный и Облачный. Рынок, торговые лавки, таверны, казармы стражи города и доступный для покупки Дом тёплых ветров находятся в Равнинном районе. В Ветреном районе располагаются храм Кинарет, зал мёртвых, Йоррваскр, Небесная кузница, статуя Талоса и местная достопримечательность — священное дерево Златолист. Жители живут в обеих частях города. На вершине холма, в так называемом Облачном районе, возвышается Драконий Предел, где проживает ярл и его свита. Там же находится и тюрьма.</string>
    <string name="locations2i">Рифтен (именуемый в ранних записях Рифтон) — город, находящийся на юго-востоке Скайрима близ границ Морровинда и Сиродила, на восточной оконечности озера Хонрик. Город является столицей владения Рифт, одного из «Четырёх Древних Владений». Один из 9 крупных городов. Ярл города — Лайла Рука Закона. Рифтен расположен в живописном краю Скайрима — в Осеннем лесу. Название в полной мере соответствует истине. Красота вторглась в город чудесной осенней листвой и приятной погодой. Однако большинство строений города деревянные, старые на вид, вызывающие чувство жалости, которая часто охватывает гостей Рифтена. Нельзя сказать, что это сильно беспокоит жителей Рифтена, которые в действительности видят шумный, энергичный город с сильной экономикой, подпитываемой трудолюбивыми рыбаками и медоварами.</string>
    <string name="locations3i">Солитьюд — крупнейший процветающий город, расположенный во владении Хаафингар, на северо-западе Скайрима, один из самых северных городов всего Тамриэля. Процветание обусловлено прямым доступом к основным морским путям материка.[1] Столица владения и всей провинции Скайрим, жемчужина имперского Скайрима, соответственно здесь расположена резиденция верховного короля. Солитьюд расположен на восточном побережье полуострова, на мысе, в самом устье крупной скайримской реки Карт, впадающей в море Призраков. Основанный на возвышающейся над устьем большой каменной арке, в окружении высочайших пиков хаафингарского хребта, Солитьюд является неприступной, по-настоящему захватывающей дух твердыней.</string>
    <string name="locations4i">Виндхельм — один из крупных городов Скайрима, столица владения Истмарк. Расположен недалеко от северной границы владения, рядом с Винтерхолдом. Город стоит на северном берегу Белой реки и своими массивными обледенелыми каменными стенами представляет внушительное зрелище. Когда-то он был столицей Первой империи нордов, и с тех пор дворец Исграмора возвышается в центре города. Город находится недалеко от границы с Морровиндом, сравнительно короткий путь в который проходит через горы к востоку от поселения. В Виндхельме, находящемся на ледяном севере Скайрима, очень холодно, однако путешествующие в Рифт или Вайтран почти сразу же к югу от городской черты встречают зелёный, пышный пейзаж.</string>
    <string name="locations5i">Маркарт — крупный город на западе Скайрима, столица холда Предел. Один из крупнейших городов провинции. Построен на развалинах древнего двемерского города Нчуанд-Зел. Правителем города является ярл Игмунд. Если во время Гражданской войны принять сторону Братьев Бури, то ярлом станет Тонгвор Серебряная Кровь. ород расположен в ущелье, врезавшемся в восточные склоны гор Друадах, которые составляют западную границу Скайрима. Ущелье расширяется с запада на восток и открывается своим устьем в долину реки Карт. Ручей, вытекающий из Маркарта и образовавший ущелье, является левым притоком этой реки. Выходя в долину, он делает резкий поворот к северу, оставляя доступ к ущелью только по узкой полоске своего западного берега. Сам город расположен в стороне от главного тракта, идущего по левому берегу Карт, но соединён с ним отличной мощёной дорогой.</string>


</resources>